Title: Wir wissen ja alle was in manchen Ländern...
Date: 2012-04-10 11:52
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: freifunk, internetz, occupy, politics
Slug: wir-wissen-ja-alle-was-in-manchen-landern

Wir wissen ja alle was in manchen Ländern gerade am Internetz geschraubt
wird. Manche nennen es Zensur oder man "schützt" die eigene Bevölkerung
vor Kinderpornografie. Es läuft auf das gleiche hinaus: Man versucht zu
filtern. Ganz egal in welche Richtung. Das schlimme an solchen Gesetzen
ist, dass sie das Internet als ur-demokratisches Medium angreift. In
einem Land was von alten Menschen geführt wird darf man keine
Freiheitsliebe erwarten. Deswegen müssen wir sie einfordern, das
Internet befreien. Das funktioniert im Kleinem schon garnicht mal so
schlecht. Siehe zum Beispiel
[Freifunk](http://de.wikipedia.org/wiki/Freies_Funknetz) in Berlin.

Über das DIY-Internet der Occupy Bewegung in New York wurde ein kleiner
Dokumentarfilm gedreht. Es lohnt sich diesen auch anzuschauen...

<p>
<script src="http://player.ooyala.com/player.js?embedCode=Mwd3ZiNDqrBZQbPHQ22AFVD_LdKTUF1Y&amp;width=584&amp;deepLinkEmbedCode=Mwd3ZiNDqrBZQbPHQ22AFVD_LdKTUF1Y&amp;height=328"></script>
</p>
([via](http://www.crackajack.de/2012/04/06/free-the-network-documentary-about-diy-internet/))

